victim blaming?針對淺藍同中立燃可行嗎？

想問下大家意見，
之前睇過人類有種奇妙心態叫victim blaming，
中文叫受害者責備，
意思大約係，明明對方先係受害者，
但很多時反而會比人屌番轉頭，

可以引用番對付d無知淺藍同中文燃嗎？

例如，
班後生仔輸左，到時齊齊比呀爺清算，
你估搞到咁大鑊，呀爺會放過大家咩？你同呀爺講自己無辜，睇下佢會唔會放過你?
阻到你返工放工係唔好，但係一輸左都係大家一鑊熟，
你就出少句聲，行多兩步當幫助，
係呀！嫁下明綁架你，唔比你返工呀！有本事同柒婆講，佢會聽就唔會唔搞到咁!

之類
好處，希望可以策返依班沉默大多數!!

文筆唔好，希望個意思帶到比大家，
目標，偏中立一群，有無幫助?
and有無手足討論下點優化?

自推

推